環球時報：加拿大不要指望美國幫說話 中國後手牌很多

美國國務卿蓬佩奧與加拿大外長方慧蘭會面，蓬佩奧要求中國釋放兩名被拘押的加拿大人，形容中方的拘捕行動是非法及不能接受。

內地環球時報發表社評，質疑加拿大找美國幫忙說話能起什麼作用，美加兩國根據什麼來判定中國依法審查兩名加拿大人是「非法」，又指司法權是中國主權最重要的內涵之一，所有外國人在中國居留期間，都須要遵守中國法律，而不是將他們的國內法，作為護身符在華恣意妄為，批評美國毫無節制地用國內法對其他國家搞長臂管轄，加拿大積極做美國的幫兇。現在是渥太華需要反思的時候，而不是指責北京。

社評表示，加拿大不要指望美國幫說話就能起什麼作用，也不要幻想與台灣搞出什麼小動作就能起到對華施壓的效果。如果要擴大事態，中國的後手牌有很多，渥太華應當清楚，與北京對抗不是好選擇，應當確立盡量不捲入中美紛爭的路線，並且找到實現這一目標的智慧。

亮棍

on9

內地環球時報發表社評

明蝦加拿大有法治

買哂d黃豆等你地無得食餓死

好多牌 姐係冇牌

屌你老母，再唔聽話我就送錢割地俾你

成手牌等三炒

亮完劍亮牌

又指司法權是中國主權最重要的內涵之一，所有外國人在中國居留期間，都須要遵守中國法律，而不是將他們的國內法，作為護身符在華恣意妄為，批評美國毫無節制地用國內法對其他國家搞長臂管轄

改改國家名 正好用黎反駁中國干預加拿大拘捕晚晚周

成手靚牌，但一張都出唔到

諗住有幾set火箭
但原來開牌先知人地係鋤D唔係鬥地主

支那仲有兩條 34567 嘅蛇未出 , 等到機會話事就最少炒兩家

人地玩13張 你以為玩鋤大D

繼續吹吖.jpg

完美演繹爛仔黑社會政權
夠膽就拘留美國人啦㭍頭

支那思維 賭性不改

即係冇牌

佢地細個係咪冇聽過狼來了